親，韭菜不工作 誰來養我們偉光正？ 習總警告抗疫別太盡免威脅經濟

保障人民生命安全與推動經濟發展，在疫症大爆發之下，孰輕孰重仍是問題？中國國家主席習近平昨日誓言要堅決打贏肺炎疫情阻擊戰，堅決把疫情擴散蔓延勢頭遏制住。不過，據路透社引述北京消息人士指，習近平上週在宣佈連串抗疫政策前，曾警告中共高層，抗疫措施別去得太盡，以免威脅中國經濟。

報導引述兩名消息人士指，習近平在翻閱國家發改委及相關經濟部門於疫情爆發後所做的經濟研究報告後，曾於本月3日的政治局常委會會議上警告，相關的抗疫措施正危及國家經濟。他促請中共高層，避免採取更多的限制措施。特別是武漢以外的地區以「封城」抗疫，包括封鎖公路、停止火車運作、關閉學校及工廠，以及社區實施封閉式管理等等，習近平表示，這些措施並不可行，兼且在大眾間造成恐慌。

事實上，央視昨日報導，習近平在北京調研指導疫情防控工作時，已不斷強調要穩定國家經濟的訊息。他表示，要堅決打贏肺炎疫情阻擊戰，堅決把疫情擴散蔓延勢頭遏制住，同時要保障民生穩定居民消費，特別是要高度關注就業問題，防止出現大規模裁員。隨後，習近平在遠程診療中心召開視頻會議再度指出，中國經濟長期向好的基本面沒有改變，疫情的衝擊只是短期的，要儘可能降低疫情對經濟的影響。

據新華社報導，中共中央政治局常委員上週一曾召開會議，研究疫情防控工作。為了應對疫情對經濟運行帶來的衝擊和影響，中共領導層在會議中再次提出「六穩」：穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資、穩預期。

人民銀行當日宣佈，為維護「疫情防控特殊時期」銀行體系流動性合理充裕和貨幣市場平穩運行，將開展1.2萬億元公開市場逆回購操作投放資金，確保流動性充足供應，銀行體系整體流動性比去年同期多9,000億元人民幣。翌日，中國央行再次開展5,000億元逆回購操作，兩日累計淨投放資金5,500億元。而中國財政部亦發佈通知稱，對疫情防控重點保障企業貸款給予財政貼息支持。